【I.T.狗死期就到】人工智能已經識寫唔少code

【I.T.狗死期就到】人工智能已經識寫唔少code
Back選單留名

三叔大爆炸 2小時
人工智能已經可以幫助人類做越來越多的事情，前不久百度宣布推出了音頻轉錄應用SwiftScribe，這個網頁應用的出現意味着人工智能將改變完全依賴人工的速記行業。

早在前幾年，百度就推出了「百度尋人」 公益互動開放平台，藉助百度人臉識別技術幫助走失人員回歸家庭。該平台已與民政部全國救助尋親網中，近3萬條走失人口信息完成對接。依託如此龐大的人口數據庫，人臉識別技術可以迅速匹配出走失孩子的照片。

類似實例不勝枚舉，而所有的應用都在說明着人工智能正在人類社會中不斷融入，對話方式和行為能力都在不斷向人類靠攏。下圍棋、玩遊戲這樣的「休閑活動」已經無法滿足AI的「野心」，最近人工智能技術又有了一項突破：它們已經學會寫代碼了！

聰明到會「偷」現有程序代碼的人工智能

由微軟和劍橋大學研究員一同開發的人工智能系統DeepCoder，已聰明到會「偷」現有程序的代碼來解決程序問題。

該機器學習系統名為「DeepCoder」，基本上可以自動撰寫代碼，而且能成功解決那些入門級程序競賽的題目。

研究員相信，DeepCoder可以幫助那些沒有任何編碼知識的人，讓他們可以更容易地編寫初級程序。他們只需簡單地描述自己的想法，即可讓AI代工。

程序組合 program synthesis

研究員在發表成果的論文中講述說：「我們發現，就英文來說，在線編程面臨的真正挑戰中，有幾個是可以用程序來解決的問題。」，「不過我們目前能夠解決的最難問題，跟程序競賽網站上最簡單的問題差不多是同等水平。」

DeepCoder通過「程序組合（program synthesis）」方法實現編碼。將不同代碼的輸入值和輸出值進行分類，了解每條代碼的意義，挑選出合適的片段重組，創造出能解決當前問題的程序。

編碼過程的效率提升

從現有軟件中提取出代碼片段並不難，很多人類程序員也會這樣做，只需要明確每條代碼的意義，並將其用於完全不同用途的另一程序。

然而不同於人類程序員的是，AI能夠在很大範圍內全面搜索現有程序，並用獨特方式整合在一起，這些是人類程序員不太容易想到的方式。此外可以肯定的是，整個編碼過程也會大大加快，DeepCoder在幾分之一秒內就能編寫一個程序。

可以想見的是，程序員的工作效率會有一個質的飛躍，從前靠人力的編程手段，「進化」到自動化的編碼行為。未來的工作模式，將會是一場新的工業革命，未來的行業中，智力產出品最終也可以像工業品一樣流水生產，這樣一來人類就可以免除重複性的腦力勞動，投入到更有價值的事情中去，哪怕只是有空閑下來喝杯咖啡、享受一下生活呢？

香港it大部份嘅工作都係寫下web, app 咁

即係抄stackoverflow D code砌個program出黎
事實上咁玩法, 根本好多職業都可以AI取代

已經有唔少寫文既AI用緊，美國好早有，大陸都好似已經有

Skynet

人工智能根據requirement自己寫個app出0黎，相信好快實現

這樣一來人類就可以免除重複性的腦力勞動，投入到更有價值的事情中去，哪怕只是有空閑下來喝杯咖啡、享受一下生活呢？

炒左你番屋企等死蹬

唔好成日放呢張改圖啦

rnn啊😂宜家好撚興
中日美呢三國cs系已經變左一半deep learning系

code for food.jpg 羅

hk no it

百度尋人

就係因為有你d仆街，香港人先睇唔起IT狗

係因為HK no it , 如果香港不是主力地產，而係好似新加坡咁主力金融同IT同軍事既高科技，香港it人地位會低咩？

申利：熱愛AI。

唔係即食既野香港公司唔會有興趣，同埋到時係全民失業，唔係整係死it狗咁簡單

唔一定，只要唔行共產黨主義同資本主義，其實AI可以創造巨量工作機會。

以下係一種制度既文章，未完成，正在書寫中